{
  data: [
    {
      question: '1.  “春风又绿江南岸，明月何时照我还”是谁的佳作？',
      answers: {
        'A': 'A 王安石',
        'B': 'B 李白',
        "C": 'C 杜甫',
        'D': 'D 白居易'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '2.  中秋节又可以称为什么？',
      answers: {
        'A': 'A 月夕',
        'B': 'B 仲秋',
        "C": 'C 秋节',
        'D': 'D 追月节'
      },
      right: 'B'
    },
    {
      question: '2.  月饼象征团圆，是中秋的必备食品，而中秋吃月饼的习俗，据说是由什么时候流传下来的？',
      answers: {
        'A': 'A 明朝',
        'B': 'B 唐朝',
        "C": 'C 宋朝',
        'D': 'D 元末'
      },
      right: 'D'
    },
    {
      question: '4.  在古代月圆和月缺一般形容什么？',
      answers: {
        'A': 'A 天气好坏',
        'B': 'B 悲欢离合',
        "C": 'C 凶吉象征',
        'D': 'D 身体是否健康'
      },
      right: 'B'
    },
    {
      question: '5.  你知道下面哪个是屈原的文学作品吗？',
      answers: {
        'A': 'A 《天问》',
        'B': 'B 《西厢记》',
        "C": 'C 《礼记》',
        'D': 'D 《红楼梦》'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '6.  下面哪个景点不是在深圳？',
      answers: {
        'A': 'A 莲花山',
        'B': 'B 白云山',
        "C": 'C 大梅沙',
        'D': 'D 弘法寺'
      },
      right: 'B'
    },
    {
      question: '7.  一下哪个不是中秋节的别称：',
      answers: {
        'A': 'A 八月节',
        'B': 'B 月节',
        "C": 'C 团圆节',
        'D': 'D 端月节'
      },
      right: 'D'
    },
    {
      question: '8.  以下哪个不是月饼的别称：',
      answers: {
        'A': 'A 胡饼',
        'B': 'B 月团',
        "C": 'C 贡饼',
        'D': 'D 团圆饼'
      },
      right: 'C'
    },
    {
      question: '9.  下面哪个不是中秋节的起源：',
      answers: {
        'A': 'A 杨贵妃喜欢吃月饼',
        'B': 'B 秋报的遗俗',
        "C": 'C 嫦蛾奔月',
        'D': 'D 朱元璋月饼起义'
      },
      right: 'A'
    },
    {
      question: '10.  中秋节各地风俗下面哪些说法是正确的：',
      answers: {
        'A': 'A 陕西省：食西瓜',
        'B': 'B 四川省：吃芋头、儿童提灯',
        "C": 'C 安徽省：祭土谷神、上坟祭祖',
        'D': 'D 山西省：烧斗香'
      },
      right: 'A'
    }
  ]
}

